卧底警混入群眾 煽動「搞警車」

卧底警混入群眾 煽動「搞警車」

8.11警員戴頭盔口罩喬裝示威者在銅鑼灣拘捕多人。

【陰招盡出】

【本報訊】警方8.11喬裝示威者挑起事端，毆打及拘捕示威者，引起公眾譁然。輿論懷疑警方在連串示威活動中，也曾假扮示威者作出各種非法行動，包括掟磚及向警署掟汽油彈等。商台節目《在晴朗的一天出發》昨邀請到多名前線示威人士講述所見所聞，引證卧底警員確曾不止一次挑撥示威者採取不合法行動。

記者：鍾雅宜

相關新聞：基本法委員：人大頒佈 京可出兵

卧底警持警棍配合防暴警清場。

警方本月11日晚上約10時在銅鑼灣拘捕示威者，當時多名警察打扮成示威者協助拘捕，警方事後承認卧底行為是為拘捕極端核心暴力示威者，但聲稱過程中卧底警員不會主動挑起事端，亦不會違反法例。不過，當晚在銅鑼灣被圍捕的示威者在商台節目指出，他們一行30、40人傍晚7、8時已在銅鑼灣一帶，坐在地上休息，「有個高大、身形好標準嘅人走埋嚟，話佢哋有手足喺尖沙嘴，叫『你哋過唔過去幫手，話你哋全副武裝嘅點解唔過去？』係一副命令式嘅口吻」。

示威者稱因一向示威行動均無大台，即使群組之間亦不會命令對方作任何行動，該男子行動甚為異常，他們事後回想，懷疑有人希望引他們到某地方再伏擊。不過示威者當時沒有理會，至9時多再有人呼籲眾人到北角，他們亦沒有跟隨。

至近10時，他們在街上換衣服欲離開，將裝備及口罩等除下，還討論到哪處用膳，「突然有一班人行埋嚟，全部着黑衫，戴晒豬嘴同黃頭盔，其中有人坐咗喺佢哋附近」。黑衣人其後突然衝上前將他們制服，有人被攬住壓在地上，有同伴折返救人，「我走返去救人，有警員就話『係咪嚟呀？係咪嚟呀？』同之前叫人去尖沙嘴嘅口吻好似」。

示威者斥被當恐怖分子

對於被警方指控為「極端核心暴力示威者」，受訪示威者均表示被捕前，「銅鑼灣好平靜，係有路障，但冇人挑起事端」。他們反指當晚有懷疑警員挑起事端，「有人話見到警車泊喺附近，話嗰度得一架警車，唔係唔搞呀，搞佢啦」，他們質疑對方明顯煽動，但一般示威者很少有此行為，當時他們沒有理會。

示威者批評警方派出卧底捉拿他們，根本當他們是恐怖分子，更教唆他們犯罪，他們稱恐怖分子是無差別攻擊他人，但他們普遍十分和平，「普通市民會買水買食物畀我哋，知道我哋係為公義行出嚟，但你哋警方當我哋係恐怖分子？點解要咁對我哋？」

他們說，前線示威者只是比較大膽、願意用身體甚至前途與政府抗爭，「你睇6月9日都唔會咁多gear（裝備），因為有警棍同催淚彈先至有裝備，但就反而俾人話係核心暴力示威者」。

雖然不少示威者高叫「光復香港、時代革命」口號，但示威者坦言並非要求香港獨立，只是要求政府成立獨立調查委員會、撤回暴動定性。至於有何說話想對特首林鄭月娥說，他們想問「你幾時死？」但並非針對她，只因她代表整個政府，又認為「其實香港有冇佢都冇分別」。

相關新聞：戴耀廷保釋：黃金時代將臨

上一則
上一則
東京都知事取消訪港

下一則
下一則
國安誘港人拍抗爭者容貌

基本法委員：人大頒佈 京可出兵
戴耀廷保釋：黃金時代將臨
梁卓然：檢控速度視乎警證據
兩男涉機場襲警 稱被捕後遭毆打
機管局禁制令 市民可申加入訴訟
《時代》：香港精神保衞戰
東京都知事取消訪港
國安誘港人拍抗爭者容貌
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中
學界今遮打集會 32市接力
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會
市民發起今全港提款 金管局提防
不滿打壓 港航地勤罷工
350名EO轟林鄭廢青論
政府派錢191億難息民憤
學者：有冇問年輕人想要乜？
民間「唔收貨」堅持五大訴求
商界續表忠 呂志和籲溝通
國泰炒人後獲民航局放行
《凜冬烈火》導演：要信港青年
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路
特朗普促習晤示威者「想達成貿易協議 先人道解決港問題」

今日

主權在民

20:00 遮打花園

818 維園

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

因果由國, 容港治己

818